\documentclass[submit,hinokuni]{ipsj}
\usepackage{graphicx}
\setcounter{巻数}{54}%vol53=2012

\begin{document}

\title{火の国情報シンポジウム投稿スタイルのサンプル}

\affiliate{A}{A大学, A University\\
aha@auni.ac.jp}

\affiliate{B}{B大学,B University\\
boo@buni.ac.jp}

\author{情報 太郎}{Taro Joho}{A}[]
\author{処理 花子}{Hanako Joho}{B}{}

\begin{abstract}
本稿は，火の国情報シンポジウムに投稿する原稿を執筆する際の注意点等をまとめた
ものである．大きく分けると，論文投稿の流れと，\LaTeX と専用のスタイルファイ
ルを用いた場合の論文フォーマットに関する指針，および論文の内容に関してするべ
きこと，するべきでないことをまとめたべからずチェックリストからなる．本稿自体
も \LaTeX と専用のスタイルファイルを用いて執筆されているため，論文執筆の際に
参考になれば幸いである．
\end{abstract}

\begin{jkeyword}
情報処理学会論文誌ジャーナル，\LaTeX，スタイルファイル，べからず集
\end{jkeyword}

\maketitle

\section{はじめに}

情報処理学会九州支部主催の火の国情報シンポジウムは情報処理学会会員でなくても
参加できます。ただし、奨励賞申請および旅費補助申請にあたっては会員であること
が必要になります。

\section{おわりに}

以上です。

\begin{thebibliography}{10}

%\bibitem{latex}
%Lamport, L.: {\em A Document Preparation System \LaTeX User's Guide \&
%  Reference Manual}, Addison Wesley, Reading, Massachusetts (1986).
% （Cooke, E., et al.訳：文書処理システム \LaTeX，アスキー出版局
%  (1990)）.

%\bibitem{total}
%伊藤和人： \LaTeX トータルガイド，秀和システムトレーディング (1991).
%\bibitem{nodera}
%野寺隆志：楽々 \LaTeX，共立出版 (1990).

\bibitem{okumura}
奥村晴彦：改訂第5版 \LaTeXe 美文書作成入門，
技術評論社(2010).

\bibitem{companion}
Goossens, M., Mittelbach, F. and Samarin, A.:
{\it The LaTeX Companion},
Addison Wesley, Reading, Massachusetts (1993).

\bibitem{book1}
木下是雄：
理科系の作文技術，
中公新書(1981).

\bibitem{book2}
Strunk W. J. and White E.B.:
{\it The Elements of Style, Forth Edition},
Longman (2000).

\bibitem{book3}
Blake G. and Bly R.W.:
{\it The Elements of Technical Writing},
Longman (1993).

\bibitem{book4}
Higham N.J.:
{\it Handbook of Writing for the Mathematical Sciences},
SIAM (1998).

\bibitem{webpage1}
情報処理学会論文誌ジャーナル編集委員会：
投稿者マニュアル(online)，
\urlj{http://www.ipsj.or.jp/journal /submit/manual/j\_manual.html}
(2007.04.05).

\bibitem{webpage2}
情報処理学会論文誌ジャーナル編集委員会：
べからず集(online)，
\urlj{http://www.ipsj.or.jp/journal/manual /bekarazu.html}
(2011.09.15).


\end{thebibliography}

\end{document}
